---
title: Skaldův životní zápas
date: 2021-02-21T08:57:51.564Z
category: muzi
image: /public/images/uploads/logo.png
---
Slábnoucí morálka v tréninkovém procesu značí na okresním fotbale jediné - blíží se zápasy a tudíž je v týdnu nutné zabezpečit rodinný časový rozpočet, protože se do něho o víkendu bude zatínat pořádná sekera.

Náš první přípravný zápas jsme nesehráli dnes (*v neděli - pozn. redakce)* dopoledne na neumělé trávě v Litomyšli proti Nečisté. Proto není divu, že z Anglie nedorazil ani J. Kubeš, který má jinak na našeho soupeře krásné gólové [vzpomínky](https://sokolmorasice.cz/%C4%8Dl%C3%A1nky/2016-2017/poharove_utkani_cista_x_morasice). Nepěkné vzpomínky má pro změnu naše obrana na Pavláka, ale ten se stejně jako ostatní k utkání nedostavil, takže nám nemohl dát dva rychlé góly jako [onehdá](https://sokolmorasice.cz/%C4%8Dl%C3%A1nky/2014-2015/mora%C5%A1ice-vs-%C4%8Dist%C3%A1). Zkušeností s nečistým soupeřem má sice na rozdávání Skala, ale vzhledem k nekonání zápasu nám nemohl názorně předvést, že v jistých chvílích je nejdůležitější hlava. Brzy po začátku proto autové vhazování hluboko na soupeřově polovině neprodloužil Chmelík, dnes hrotový Skala "nevlétl" ve správný čas před statického beka, neumístil balón hlavou přesně k přední tyči a neposlal nás do [vedení](https://sokolmorasice.cz/%C4%8Dl%C3%A1nky/2017-2018/k%C5%99enov-vs-mora%C5%A1ice). Soupeř na to nezareagoval drtivým tlakem, který pak Skala neutnul druhou hlavou v zápase. To když si po nedobré práci Bureše nenaskočil ve vápně na Válkův centr. Těsně před pauzou pak nerozehrál přímák z půlky, jeho centr nepropadl mezi nabíhajícími hráči, nepřekvapil gólmana a on se tak nemohl konečně pochlubit gólem ze [standartky](https://sokolmorasice.cz/%C4%8Dl%C3%A1nky/2018-2019/morasice-vs-bystre) a dokončeným hattrickem.

Jenže co se nestalo - naše nepovolené utkání po poločase přijela rozehnat městská policie, a tak nám nezbývá než doufat, že se domluvíme se soupeřem i orgány, aby tenhle Skaldův životní zápas měl vítěznou tečku, když je to v poločase takhle rozehrané.